[中醫藥推廣--第一回 玉石部]

有見連登有唔少中醫支持者
我決定助一臂之力送一程
為登仔介紹先民智慧結晶
特別邀請各方中醫藥友好參與

滑石

味甘寒。主治身熱泄澼，女子乳難，癃閉。利小便，蕩胃中積聚寒熱，益精氣。久服輕身、耐饑，長年。生赭陽山谷。

語譯：滑石呢味道就苦苦涼咁，醫個身發滾，幫產婦有奶，幫人屙尿。個胃有寒同埋熱都清到。食耐個身會輕同唔怕餓。

治產後淋：滑石五兩，通草、車前子、葵子各四兩。上四味，治下篩。酢漿水服方寸匕，稍加至二匕。
。
。
。
。
。
。
。

滑石粉是滑石磨成的粉，其主要成分是矽酸鎂。
滑石粉本身的安全性是很高的，不過，由於滑石是天然礦石，未經過濾的天然滑石粉，可能會含有石棉，被人吸進肺里會危及健康，不適宜直接使用。滑石礦可能和含有微量石棉的其他礦物在一起，而石棉是明確的人類致癌物。

有請連登杏林聖手馬百良平安油分享

見有人講
不耻自推

真心誠意推動中醫發展